意大利 北方獨派 南方反歐 聯合執政

在意大利，北方聯盟和五星運動剛剛對外公布了他們的聯合執政方案

Lega Nord (LN; English name: Northern League), whose complete name is Lega Nord per l'Indipendenza della Padania (Northern League for the Independence of Padania)

北方聯盟（Lega Nord），目前規模最大的加盟者，如下：

●威尼斯聯盟（Liga Veneta），該聯盟部份成員，要求「恢復」古典的威尼斯共和國，從義大利脫離。

●倫巴底聯盟（Lega Lombarda），該聯盟部份成員，呼籲倫巴底人「找回自我」，不必要繼續當義大利人。

●皮埃蒙特聯盟（Lega Nord Piemont），該聯盟部份成員，主張西北大城杜林（Torino）暨周邊，從義大利獨立。甚至，復活古老的薩伏亞公國（Ducato di Savoia）。

●利古里亞聯盟（Lega Nord Liguria），該聯盟部份成員，宣揚「利古里亞認同」。此一源遠流長的地域名稱，羅馬共和之前就存在了。

●埃米利亞聯盟（Lega Nord Emilia），該聯盟部份成員，鼓吹繁榮、富裕的羅馬涅大區（Emélia-Rumâgna），以波隆那、帕爾瑪、費拉拉、拉維那等名城為核心，「甩開」掉「義大利負擔」，自己玩自己。

●托斯卡那聯盟（Lega Nord Toscana），這個也很明顯了，比薩、佛羅倫斯等古都，自己有自家的悠久歷史跟文化。為何非得和義大利同胞，通通綁在一塊呢？